## Assignment Part-1
Q1. Why do we call Python as a general purpose and high-level programming language?
ans:- python is not special for any specific purpose,
      highlevel as it is independent of computer used

Q2. Why is Python called a dynamically typed language?
ans:- values assigned at time of runtime

Q3. List some pros and cons of Python programming language?
ans:- cons:- high memory consumption,slow
       pros:- flexible,many libraris

Q4. In what all domains can we use Python?
ans:- maths,dataprocessing, image processing

Q5. What are variable and how can we declare them?
ans- variable hold values which can be predeclared, or generated during process,
     can be declared by simple  variablename = value 

Q6. How can we take an input from the user in Python?
ANS- using input()

Q7. What is the default datatype of the value that has been taken as an input using input() function?
ANS- STRING

Q8. What is type casting?
ans:- conversion of one data type to another

Q9. Can we take more than one input from the user using single input() function? If yes, how? If no, why?
ans:- yes ,  declare required variables  
       a,b= input("enter 2 numbers ").split()

Q10. What are keywords?
ans:- reserved words

Q11. Can we use keywords as a variable? Support your answer with reason.
ans:- no,they are reserved by python for predefined task

Q12. What is indentation? What's the use of indentaion in Python?
ans:- space at beginning of line is indentation . use in python to indicate a block of code

Q13. How can we throw some output in Python?
ans:-using print

Q14. What are operators in Python?
ans:- special symbols to indicate computation

Q15. What is difference between / and // operators?
ans:- / div, // mod div

Q16. Write a code that gives following as an output.
```
iNeuroniNeuroniNeuroniNeuron
```
ans:- 
c="iNeuron"
print(c*4) 

Q17. Write a code to take a number as an input from the user and check if the number is odd or even.
ans:-
a=int(input("enter 1 numbers:"))
if a%2==0:
    print("num is even")
else:
    print("num is odd")

Q18. What are boolean operator?
ans:- and, or, True,False,not

Q19. What will the output of the following?
```
1 or 0
ans:-1

0 and 0
ans:-0

True and False and True
ans:-False

1 or 0 or 0
ans:-1
```

Q20. What are conditional statements in Python?
ans:- check for conditions if, while,else ,elif

Q21. What is use of 'if', 'elif' and 'else' keywords?
ans:- if:- do operation if condition 1 is true
      elif:-do operation if condition 2 is true
      else:- do operation if none condition is true

Q22. Write a code to take the age of person as an input and if age >= 18 display "I can vote". If age is < 18 display "I can't vote".
ans:-
age=int(input('enter age'))

if age >= 18 :
    print("I can vote")
else:
    print("I can't vote")

Q23. Write a code that displays the sum of all the even numbers from the given list.
```
numbers = [12, 75, 150, 180, 145, 525, 50]
```
ans:-
numbers = [12, 75, 150, 180, 145, 525, 50]
sum=0
for i in numbers :
    print("num:",i)
    if i%2==0:
        sum=sum+i
    print ("sum is: ",sum)
    


Q24. Write a code to take 3 numbers as an input from the user and display the greatest no as output.
ans:-
a,b,c=input(" enter 3 numbers").split()

num=[int(a),int(b),int(c)]
d=0

for i in num:
    if d<i:
        d=i

print(" max num:",d)


Q25. Write a program to display only those numbers from a list that satisfy the following conditions

- The number must be divisible by five

- If the number is greater than 150, then skip it and move to the next number

- If the number is greater than 500, then stop the loop
```
numbers = [12, 75, 150, 180, 145, 525, 50]
```
ans:-

numbers = [12, 75, 150, 180, 145, 525, 50]
for i in numbers:
    if i%5==0:
        if i<150:
            if i<500:
                print (i)


Q26. What is a string? How can we declare string in Python?
Ans:-string is collection of words.
Declare string  with  “  and end with “. 
Wi= "string 2”

Q27. How can we access the string using its index?
Ans:- string[index]

Q28. Write a code to get the desired output of the following
string = "Big Data iNeuron"
desired_output = "iNeuron"

ans:-print(string[8:])


Q29. Write a code to get the desired output of the following
string = "Big Data iNeuron"
desired_output = "norueNi"
ans:- print(string[15:8:-1])

Q30. Resverse the string given in the above question.
ans:-print(string[-1::-1])

Q31. How can you delete entire string at once?
ans:-del(string)

Q32. What is escape sequence?
ans:-backslash \ followed by the character

Q33. How can you print the below string?
'iNeuron's Big Data Course'
ans:- print(" 'iNeuron's Big Data Course' ")

Q34. What is a list in Python?
ans:- collection of sequence of various types of data

Q35. How can you create a list in Python?
ans:-using []

Q36. How can we access the elements in a list?
ans:- using index list[index]

Q37. Write a code to access the word "iNeuron" from the given list.
lst = [1,2,3,"Hi",[45,54, "iNeuron"], "Big Data"]
ans:-print(lst[4][2])

Q38. Take a list as an input from the user and find the length of the list.
ans:-
string=str(input("enter a sentence: "))
print("length is ",len(string))

Q39. Add the word "Big" in the 3rd index of the given list.
lst = ["Welcome", "to", "Data", "course"]
ans:- lst.insert(3,"Big")

Q40. What is a tuple? How is it different from list?
ans:- tuple is collection  which cannot be modified  while list can be.
     tuple is declared with ()

Q41. How can you create a tuple in Python?
ans:-tuple is declared with ()

Q42. Create a tuple and try to add your name in the tuple. Are you able to do it? Support your answer with reason.
ans:-
na=("my","name","is")
print(na)
na.insert(3,"anshul")

cannot be done , as tuple cannot be modified

Q43. Can two tuple be appended. If yes, write a code for it. If not, why?
ans:-no, tuple is immutable

Q44. Take a tuple as an input and print the count of elements in it.
ans:-
na=tuple(input(" enter tuple::"))
print("count of elements:",len(na))

Q45. What are sets in Python?
ans:- Set is an unordered collection data type that is iterable

Q46. How can you create a set?
ans:- can be created uing {}

Q47. Create a set and add "iNeuron" in your set.
ans:-
new_set={"new","set"}
print(new_set)
new_set.add("iNeuron")
print(new_set)

Q48. Try to add multiple values using add() function.
ans:-
new_set={"new","set"}
print(new_set)

to_add=["iNeuron","python"]
for i in to_add:
    new_set.add(i)
    print(new_set)

Q49. How is update() different from add()?
ans:-
update :- changes value at index
add:- add value at index

Q50. What is clear() in sets?
ans:-clear() method removes all elements from the set

Q51. What is frozen set?
ans:- immutable frozenset

Q52. How is frozen set different from set?
ans:-
once generated, elements from the frozenset cannot be added or removed

Q53. What is union() in sets? Explain via code.
ans:-union contains all items from the sets.

x = {"apple", "banana", "cherry"}
y = {"google", "microsoft", "apple"}

z = x.union(y)

Q54. What is intersection() in sets? Explain via code.
ans:-
contains the similarity between sets

x = {"apple", "banana", "cherry"}
y = {"google", "microsoft", "apple"}
z = x.intersection(y)
print(z)

Q55. What is dictionary in Python?
ans:-Dictionaries are used to store data values in key:value pairs

Q56. How is dictionary different from all other data structures.
ans:- values can be acessed using keys .

Q57. How can we delare a dictionary in Python?
ans:-
new_dict={"key1"="value1","key2"="value2"}

Q58. What will the output of the following?
var = {}
print(type(var))

ans:- dict

Q59. How can we add an element in a dictionary?
ans:-
by using a new index key and assigning a value to it

Q60. Create a dictionary and access all the values in that dictionary.
ans:-
new_dict={"ball":"2","bat":"4","wicket":"6"}
for k,v in new_dict.items():
    print(k,v)
    print("-----")

Q61. Create a nested dictionary and access all the element in the inner dictionary.
ans:-
new_dict={"ball":"2","bat":"4","wicket":"6","teams":{"india":"200","pakistan":"199"}}
print(new_dict['teams'])

Q62. What is the use of get() function?
ans:-
return the value for the given key

Q63. What is the use of items() function?
ans:-
displays a list of a given dictionary’s (key, value) tuple pair.

Q64. What is the use of pop() function?
ans:-
method removes and returns the specified element from the dictionary

Q65. What is the use of popitems() function?
ans:-
A tuple containing the arbitrary key-value pair from dictionary. That pair is removed from dictionary

Q66. What is the use of keys() function?
ans:-
return keys of the dictionary

Q67. What is the use of values() function?
ans:-
return the values of the dictionary

Q68. What are loops in Python?
ans:-
 execute a block of statements repeatedly

Q69. How many type of loop are there in Python?
ans:-
two types of loops, “while loops” and “for loops”

Q70. What is the difference between for and while loops?
ans:- A For loop will run a preset number of times whereas a While loop will run a variable number of times

Q71. What is the use of continue statement?
ans:-it forces to execute the next iteration of the loop

Q72. What is the use of break statement?
ans:-terminate the loop or statement in which it is present

Q73. What is the use of pass statement?
ans:-is used when a statement is required syntactically but you do not want any command

Q74. What is the use of range() function?
ans:-
returns a sequence of numbers starting from zero and increment by 1 by default 
and stops before the given number

Q75. How can you loop over a dictionary?
ans:-for key,value in dictionary:
           print(key,value)

----------------------------------------------------------------------------------------------------
Coding problems
Q76. Write a Python program to find the factorial of a given number.
ans:-
def factorial(x):
    prod=1
    while x>1:
        prod=prod*x
        x=x-1
    print(prod)
factorial(5)

Q77. Write a Python program to calculate the simple interest. Formula to calculate simple interest is SI = (PRT)/100
ans:-
def simple_int(p,r,t):
 si = (p*r*t)/100
 return si

p,r,t=[int(x) for x in  input("enter p ,r,t :").split()]
a=simple_int(p,r,t)
print (a)

Q78. Write a Python program to calculate the compound interest. Formula of compound interest is A = P(1+ R/100)^t.
ans:-
def comp_int(p,r,t):
 ci = p*(1+ r/100)**t
 print(ci)

p,r,t=[int(x) for x in  input("enter p ,r,t :").split()]
comp_int(p,r,t)

Q79. Write a Python program to check if a number is prime or not.
ans:-
num = int(input("enter num:"))
if num > 1:
    for i in range(2, int(num/2)+1):
        if (num % i) == 0:
            print(num, "is not a prime number")
            break
    else:
        print(num, "is a prime number")
else:
    print(num, "is not a prime number")

Q80. Write a Python program to check Armstrong Number.
ans:-
def ams(x):
    temp1=0
    temp2=x
    count=len(str(x))
    while count>0: 
        a=x%10
        temp1=temp1+a*a*a
        b=x//10
        x=b
        count=count-1
        if temp2==temp1:
             print("yes")

ams(153)

Q81. Write a Python program to find the n-th Fibonacci Number.
ANS:-
def Fibonacci(n):
    if n<= 0:
        print("Incorrect input")
    elif n == 1:
        return 0
    elif n == 2:
        return 1
    else:
        return Fibonacci(n-1)+Fibonacci(n-2)
print(Fibonacci(8))


Q82. Write a Python program to interchange the first and last element in a list.
ans:-
lst=['a','b','c','d','e']
def rev_lst(lst):
    print(lst)
    temp1=0
    temp2=0
    temp1=lst[0]
    temp2=lst[-1]
    lst[0]=temp2
    lst[-1]=temp1
    print(lst)

rev_lst(lst)

Q83. Write a Python program to swap two elements in a list.
ans:-
lst=['a','b','c','d','e']
def rev_lst(lst,a,b):
    print(lst)
    temp1=0
    temp2=0
    temp1=lst[a-1]
    temp2=lst[b-1]
    lst[a-1]=temp2
    lst[b-1]=temp1
    print(lst)
a=int(input(" enter number place:"))
b=int(input(" enter number place:"))
rev_lst(lst,a,b)

Q84. Write a Python program to find N largest element from a list.
ans:-
def Nmaxelements(list1, N):
    final_list = []
    for i in range(0, N):
        max1 = 0
        for j in range(len(list1)):    
            if list1[j] > max1:
                max1 = list1[j];
        list1.remove(max1);
        final_list.append(max1)
         
    print(final_list)

list1 = [2, 6, 41, 85, 0, 3, 7, 6, 10]
N = 2
 
Nmaxelements(list1, N)

Q85. Write a Python program to find cumulative sum of a list.
ans:-
list1 = [2, 6, 41, 85, 0, 3, 7, 6, 10]
def cu_sum(lista):
    a=0
    for i in lista:
        a=a +i
    print(a)   

cu_sum(list1)

Q86. Write a Python program to check if a string is palindrome or not.
ans:-
def pali(s):
    return s == s[::-1]
s = "12321"
ans =pali(s)
 
if ans:
    print("Yes")
else:
    print("No")

Q87. Write a Python program to remove i'th element from a string.
ans:-
tstr = input("enter list:")
i=int(input("enter position to remove")) 
tstr = tstr[:i] + tstr[i+1:]
print ("The string after removal : " + tstr)

Q88. Write a Python program to check if a substring is present in a given string.
ans:-
str1= input("enter main string:")
str2=input("enter string to find:")
if str2 in str1:
    print("present")
else:
    print("Nope")

Q89. Write a Python program to find words which are greater than given length k.
ans:-
sentence = input("enter string")
length = int(input("enter length"))
print([word for word in sentence.split() if len(word) > length])

Q90. Write a Python program to extract unquire dictionary values.
ans:-
test_dict = {'gfg': [5, 6, 7, 8],
             'is': [10, 11, 7, 5],
             'best': [6, 12, 10, 8],
             'for': [1, 2, 5]}

print("The original dictionary is : " + str(test_dict))
res = list(sorted({ele for val in test_dict.values() for ele in val}))
print("The unique values list is : " + str(res))

Q91. Write a Python program to merge two dictionary.
ans:-
dict_1 = {1: 'a', 2: 'b'}
dict_2 = {2: 'c', 4: 'd'}
dict_3 = dict_2.copy()
dict_3.update(dict_1)
print(dict_3)

Q92. Write a Python program to convert a list of tuples into dictionary.
Input : [('Sachin', 10), ('MSD', 7), ('Kohli', 18), ('Rohit', 45)]
Output : {'Sachin': 10, 'MSD': 7, 'Kohli': 18, 'Rohit': 45}

ans:-
Input = [('Sachin', 10), ('MSD', 7), ('Kohli', 18), ('Rohit', 45)]
def Convert(tup):  
    print(dict(tup))
      
Convert(Input)

Q93. Write a Python program to create a list of tuples from given list having number and its cube in each tuple.
Input: list = [9, 5, 6]
Output: [(9, 729), (5, 125), (6, 216)]



Q94. Write a Python program to get all combinations of 2 tuples.
Input : test_tuple1 = (7, 2), test_tuple2 = (7, 8)
Output : [(7, 7), (7, 8), (2, 7), (2, 8), (7, 7), (7, 2), (8, 7), (8, 2)]


Q95. Write a Python program to sort a list of tuples by second item.
Input : [('for', 24), ('Geeks', 8), ('Geeks', 30)] 
Output : [('Geeks', 8), ('for', 24), ('Geeks', 30)]

Q96. Write a python program to print below pattern.
* 
* * 
* * * 
* * * * 
* * * * * 

ans:-
n= int(input("enter n:"))
i=1;j=0
while(i<=n):
    while(j<=i-1):
        print("* ",end="")
        j+=1
    print("\r")
    j=0;i+=1

Q97. Write a python program to print below pattern.
    *
   **
  ***
 ****
*****

ans:-
n= int(input("enter n:"))
i=0
while(i<=n):
  print(" " * (n - i) +"*" * i)
  i+=1

Q98. Write a python program to print below pattern.
    * 
   * * 
  * * * 
 * * * * 
* * * * * 

ans:-
n= int(input("enter n:"))
k = n - 1
for i in range(0, n):
    for j in range(0, k):
        print(end=" ")
    k = k - 1
    for j in range(0, i+1):
        print("* ", end="")
    print("\r")

Q99. Write a python program to print below pattern.
1 
1 2 
1 2 3 
1 2 3 4 
1 2 3 4 5

ans:-
n= int(input("enter n:"))
num = 1
for i in range(0, n):
    num = 1
    for j in range(0, i+1):
        print(num, end=" ")
        num = num + 1
    print("\r")

Q100. Write a python program to print below pattern.
A 
B B 
C C C 
D D D D 
E E E E E 

ans:-
n= int(input("enter n:"))
num = 65
for i in range(0, n):
    for j in range(0, i+1):
        ch = chr(num)
        print(ch, end=" ")
    num = num + 1
    print("\r")

